設計香港公廁其實有乜好建議？

暫時諗倒
定時牆身流水式沖地及吹乾
尿兜下面尿槽防歪炮及滴滴仔
全天候無死角音樂播放
玻璃磨砂天花
太陽能儲電夜晚燈光
定時噴空氣潔淨

接左公廁job?

搞好通風唔好地下成日濕
拖多d 地唔好成地尿

事實就係d 人痾到一地尿，一係唔拖，
拖又hea 拖，變左成地都係稀尿，
然後地下唔乾，d 人周圍踩到成地鞋印

女廁就唔識，不過男廁必需特大廁格可容納至少二人，每隔獨立浴室寶，全密封隔音加扶手，抗撞擊，除腥味，免費安全套，留言版比用家留contact，出埋app比人約埋一齊去廁所

參考港鐵西鐵線果個
又大又闊, 又無屎臭味
最重要係番工柯完靚屎就有車上

有hj 服務

清識波

Ching係唔係交design功課

禁止60歲以上人士進入

深水場黃金對面果個咁
一踩入去男廁個地板已經係儲水池 方便循環再用

廁格最好整張枱仔
有部電腦再有啲生果

沖廁果陣噴啲香水出黎
格格都唔同味

收費每次廿蚊我都會去

廁所板勁滑，並且向內傾斜
邊個踩上去踎住屙就跣佢落馬桶

最緊要係馬桶、廁紙筒、水龍頭統一格式
依家自從市政局解散全部判上判
壞咗N世癱喺度冇替換

沖廁、洗手改晒自動唔接觸係必需
踎廁應該廢除 甚至抹手紙供應同廁格門鎖都可以參考下出面廁所

更加重要係政府請番看廁所阿伯
廁所塞咗、屙屎冇廁紙、走上走落清潔、爆渠管、壞自動嘢甚至火燭報驚(成日有人燒廁所唔知點解)都需要搵人看住 依家全部外判
一係冇 一係啲濕鳩公司請埋啲七八九廿歲阿伯 見到都戥佢咁辛苦又慢吞吞又擔梯又搬抬覺得慘

依家公廁直頭癱瘓狀態 根本冇人有意欲去 寧願去M記都唔入公廁

其實都係因為政府已經覺得完全冇救一於懶理 結果變晒基佬聚集性地 同frd出街寧願行遠幾條街都唔肯入去屙兩分鐘 又臭又濕又邋遢 啲掣又壞又多基佬 根本破壞晒應有嘅市政功能 簡直失敗

仲有有好多長年廁所(好耐歷史嗰啲)啲牆滲晒入味 冇得救 應該逐步拆咗再起過 通風通喉管可以重新鋪過晒

痾完屎唔沖廁即刻影9個仆街放上網

應該裝個sensor 一有人痾尿痾出界就即響 要佢地奶返自己篤尿先好走

cwb 希慎個廁所都好正
不過公廁應該無咁既budget

學樓上巴打話齋，最麻煩係d尿踩到周圍都係

公廁放電腦生果， 你俾返200 蚊我都唔食

有線最近都有專題報導

【廁廁鑊鑊金】

香港公廁衛生情況惡劣人所共知，食環署每年平均收到2800宗有關公廁的投訴。財政預算案動用6億元，翻新全港約240個公廁；食環署最近又在公廁外設置小喇叭，提醒市民愛護公廁。軟硬兼施是否有效？前線清潔工怎樣說？新聞刺針了解過。

【全民皆針】報料方式
WhatsApp/Telegram：66377858
Instagram：newslancet
Facebook Inbox：新聞刺針

#有線新聞 #新聞刺針 #財政預算案 #公廁 #食環署 #清潔工

好睇資源有多少！

依家有啲高級商場
有清潔液洗廁板

Time Square直頭有特殊廁板紙
一沖廁自動沖埋

看圖就學識用法

至於防止水浸，微斜去水
紅外線測到 人離開
沖尿兜外，就另外有風機吹地板

最實際係你去多啲高級商場廁所
親身見識過就知道邊個係正貨

樓主問用家幾好

設計一定係便利生活為主

紅外線水龍頭好緊要
唔駛掂到個掣
同埋成本夠整埋自動門plz 好唔想掂到對門

還要殘廁，好多條例要跟

男女廁入口度門設計上真係可免則免

自動沖水原理其實好好。。
但屌佢老母成日痾痾下就沖水。。 屌佢老尾

整個自動感應
凡係痾出界 塞廁所 d屎飛曬出去
個鎖會自動lock實出唔到去

所有金屬及螺絲最好用316
的銹漬好礙眼

鋪大塊嘅（黑色）地/牆身瓦
減少接駁位積聚污垢

勿用紅用線水龍頭
極易壞

清潔阿伯幫你HJ?

轉肥為施 上頂種番小花園 多多益善 少少無拘

可以定期派番紀念種子畀施肥人 下面又唔使鑽黎鑽去掘💩渠

太陽能發電 照埋夜晚幾條街 可能收埋廚餘

計我話起到幾靚
D人唔識珍惜都無撚用
仲有加到班看廁所既婆婆同伯伯
20k人工我都覺得合理
曾經去過一間公廁
看廁所個伯伯好鐘意種野
種左好多植物 廁所又靚

依家重視係基本問題
有外國人用完，回國後爛面！

公廁水龍頭惡菌多過廁板4450倍

你係咪想去完廁所 用埋梘液洗手後 爛面？

廁格門真係好難自動喎，究竟可以點樣確保佢唔會detect錯反鎖自己，或者痾痾下自己開左？放個用腳踩嘅掣嚟鎖？

基本問題咪就係人問題lo

市民質素差設計到幾好都冇乜用

禁止🚫蝗蟲進入

入口冇門

加多啲人工俾清潔員工仲好啦 佢地連食飯都要匿係廁所入邊食

其實呢單新聞係 非夷所思！
香港有歷史以來，第一次聽
用梘液洗手洗面，反而會爛面！

真係keke聲笑出黎！

跟住我會問點解？
點解個清潔工長期喺廁所入面
一啲事都無？
乜嘢牌子梘液咁巴禁
可以完全殺唔到菌！

水龍頭呀！一個流水咁密的地方

稍為有點腦的人都睇得出有蠱惑
清潔工另類發洩不滿啦！
真係要晝公仔晝出腸？

定係要屌你 才去化驗有無唔尋常咁加料？

可以含菌超標4450倍？

個腳掣肯撚定會有屎

就算係屋企都會有人可以整到成地下積水
洗手好似洗地咁 屌好多次都係咁
真係唔難想像公廁d人一定當有人執野會亂鳩咁黎
除左自律 教育都好重要

學外國用公廁收錢就差唔多

輕輕一問 淺水灣個沙灘公廁係咪有喇叭放音樂的？

我喺新加坡見過種滿植物之餘仲聽到雀仔聲加輕音樂

分開中國人嘅廁所，同非中國人用嘅廁所已經解決好多問題

小喇叭

其實踎廁係公家地方肯定會乾淨過坐廁, 日本好多地方都係用踎廁, 唔洗肉貼肉個感覺好好多囉